黃偉民易經講堂 金正恩南寧落車點煙有古怪 理大聖保祿異象 點解咁樣對學生 因果報應的由來 動乎險中大亨貞

黃偉民易經講堂

金正恩南寧落車點煙有古怪
理大聖保祿異象
點解咁樣對學生
因果報應的由來
動乎險中大亨貞
憲問篇第十四
20190305

黃偉民易經講堂

Published on Mar 5, 2019

河內峰會，金正恩南寧落車點煙新聞圖片藏著什麼訊息。理工大學民主牆風波學生被踢出校，跑馬地聖保祿畢業生，被訓導主任報警驅逐，都是異象。香港的學校，老師，為什麼和學生對立，忽視了師生之間的倫理，走上邪僻之路呢？（完整文字版將會在節目後上載至易經講堂網頁）

#理大民主牆 #聖保祿 #南寧 #河內峰會 #港獨 #雨傘運動 #特金會 #三權合作 #蔡若蓮

==========
易經課程現正招生

==========
如若你喜歡「易經講堂」節目，覺得內容有益世道人心，希望你能繼續收看、讚好、「訂閱及推介」易經講堂YouTube頻道，集腋可以成裘，謝謝支持與鼓勵。

易經講堂有限公司
香港上環郵政局郵政信箱33249號

I Ching Consultancy Limited
Sheung Wan Post Office P.O. Box 33249, 1/F West Exchange Tower, 322-324 Des Voeux Road Central, Sheung Wan, Hong Kong

網頁 Website:
電郵 Gmail: IChingConsultancyLtd
==========

Wong Wai Man 2019年3月5日 星期二下午5：00pm

理工大學的民主牆風波，最後導致學生被逐，踢出校，永不取錄。

跑馬地聖保祿的畢業生，Last Day，在校門外拍照留念，訓導主任報警驅逐。

校方事後都說，學生觸犯了學校的條例，他們都是按程序規矩，保持校風。

他們覺得這便是直，只能這樣做。

什麼才是直呢？

孔子說：人之生也直。

生命最自然的狀態便叫直。

一個衰敗社會，應該堅持的沒有堅持，便是斜曲了。這個時候，他們會追求一個形式上的直。

子路篇第十八章：

葉公語孔子曰：
吾黨有直躬者，其父攘羊，而子證之。

孔子曰：
吾黨之直者，異於是。
父為子隱，子為父隱，直在其中矣。

這個情況，保持緘默，是自然的人性，不傷害倫理人情人性的直。若只是追求一個形式上的直，堅持守法凌駕倫理，其實，只是作偽，邪僻得不堪了。

香港的學校，老師，為什麼和學生對立，忽視了師生之間的倫理，走上邪僻之路呢？

《周易》《文言傳》有一段說到中華文化中因果報應的文化原則，和社會風氣敗壞，是其所由來漸變的規律：

積善之家，必有餘慶；
積不善之家，必有餘殃。
臣弒其君，子弒其父，非一朝一夕之故，其所由來者漸矣，由辨之不早辨也。

易曰：履霜堅冰至，蓋言順也。

臣弒其君，子弒其父，都是社會異象，不是突然出現的，這種風氣，是漸變的，是累積出來的，像踩到霜，不改變方向，不做預防措施，堅冰的結果，必然會來到的。

傳統中國人，深信報應，根源便在這裡。二千五百年前，孔子告訴你這個報應邏輯，重點在個「餘」字。

餘，花不完的便是餘。

積善之家，福蔭是花不完的，會一代一代的傳下去；

積不善之家，災殃也是還不完的，會一代一代的傳下去。

否定了中華文化，便可以放心做壞事了。因為不信這一套，可以為所欲為，說權術，論財勢。

英國殖民地官僚，讓香港中國人高舉中華文化旗幟，九七之後，中華傳統的價值觀卻日漸凋零。

根據《周易》的卦序，乾坤兩卦，開天闢地之後，便是第三卦水雷屯卦和第四卦山水蒙卦。

屯卦說的是創業維艱，蒙卦說的是啟蒙教育。

九七之後，香港固有的一切被刻意的破壞，他們要建立新香港。屯卦說的生命的開始。

這是一個革命的卦。

香港年輕人，學生，以香港為家，不願見香港沉淪，他們年輕，熱血，不惜以身試法，衝擊制度，或入獄，或流血，或被逐出校門。

既得利益的腐爛階層，覺得絕對權威備受挑戰，所以，小題大做，趕盡殺絕。

水雷屯卦，上卦坎水，為險；下卦震雷，為動。卦象是動乎險中。繼乾坤天地造化之下，自然而然的新生。面對的，是萬事起頭難了。

屯。元亨利貞。勿用，有攸往，利建侯。

屯卦，元亨利貞，但有條件，勿用，有攸往，利建侯。

勿用，在乾卦初爻見過，潛龍勿用。並非不可用，不該用，是時機未到，條件不好，所以《易經》建議勿用。

有攸往，即有所往，有一條路在前面，有很好的光明遠景，但目前勿用。

目前做什麼最好？利建侯。

古代建侯，是地方封建，有別於中央。建侯，即在自己的地方，範圍，儲存實力，等自己壯大。

屯。剛柔始交而難生。動乎險中，大亨貞。雷雨之動滿盈。天造草昧，宜建侯而不寧。

孔子說，屯卦是繼純陽的乾卦，和純陰的坤卦，始交而來的。像香港和大陸，是絕對相反的，是矛盾的，但矛盾往往產生新的東西，當中會有極大的困難，剛柔始交而難生，任何大事業的成就，都要經過千錘百煉。

動乎險中，卦象告訴我們，在坎卦的大海中，底下有股力量，震卦，要衝上來，衝破上面巨大的壓力。

有困難，有危險，但往往促成人加倍努力，所以大亨貞。大吉大利，但要貞，要堅定的走正路。在險中，走歪路便出事了。

雷雨之動滿盈，目前的處境，大雷大雨，烏雲下面在閃光，滿山滿野，都是水，代表了人類歷史的開創。宜建侯，但永遠不寧。

欲想成功，永遠不寧。沒有在享福中建立事業的。

一個時代的開創，一個事業的起步，宜建侯而不寧。這是孔子給今日香港的年輕人的。

香港的既得利益階層，要迎合港共，對年輕人絕不手軟，用力痛打，要馴服他們，按政治上的需要，乖乖讀書，在社會努力搵銀，儲錢做首期，盡快上車，結婚生仔旅行自助餐，幫兒女排隊入名校……

不得有夢，不得亂說亂動。

但孔子在《彖傳》鼓勵大家：

動乎險中，大亨貞。
宜建侯而不寧。

2019年3月5日星期二下午5:00
你的收看、訂閱、讚好便是對「易經講堂」的支持，謝謝。